防護衣缺貨 杜邦美國廠產能拉高30倍救中國

2020-02-22 10:27

中國亟需各式防疫物資。圖為廣州1所實驗室。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情延燒，相關防疫物資需求暴增，口罩、防護衣等都出現供不應求的情況。《CNBC》造訪化工巨頭杜邦（DuPont），該公司表示其廠房都在全速運轉，最大的維吉尼亞州廠甚至產能是過去平均量的30倍，盡全力將防護衣材料送往中國。

杜邦在全球各地共有9座製造工廠，維吉尼亞廠將防護衣原料加工後再送往其他廠房做最後加工。杜邦表示，在幾年前伊波拉疫情爆發後，該公司擴展供應鏈，以便在緊急情況下滿足客戶需求。杜邦產品工程師Stephanie Bernheisel稱，在新型冠狀病毒疫情下，建立相關產線、製造許多產品的過程非常緊湊。

杜邦個人防護業務的全球總監David Domnisch表示，該公司能在1週內向中國供應較傳統高30倍以上的產能。不過，隨著杜邦的中國工廠恢復滿載，它越來越依賴越南生產。「越南是杜邦的龐大製造業基地之一，目前杜邦在中製造的產品很大程度只是滿足中國內需，因此我們拉升中越2地的產能。」

杜邦平均每年生產2億件防護服，其中最受歡迎的是Tyvek，價格在5到15美元之間，衣料輕薄，可以保護許多液體侵害，但未覆蓋手、腳、臉。較重型的Hazmat則是完全防護，甚至可配氧氣罐穿著，價格超過1000美元。

投資機構加拿大皇家銀行資本市場（RBC Capital Markets）表示，防護服產量增加表示杜邦收入有積極正面影響，然而其他在中業務停滯可能會抵銷收入增加。

差佬果款？

一萬蚊件
thx

重以為拉高30倍價錢

要不是美帝照顧你們支那，支那早就完蛋了

係

美帝果然勁

垃圾美帝
婦人之仁

中國爆炸對佢都冇好處，咁大塊肥豬肉，美國要嘅係中共爆炸

點會無好處，一個新開發既荒地先係天堂，反而正常既國家除非先打爆再壓住，好多時都會反咬

較重型的Hazmat則是完全防護，甚至可配氧氣罐穿著，價格超過1000美元。投資機構加拿大皇家銀行資本市場（RBC Capital Markets）表示，防護服產量增加表示杜邦收入有積極正面影響，然而其他在中業務停滯可能會抵銷收入增加。

等支那乾塘，快啲做多啲

美帝整病毒為左賣衫
廢老：計劃通リ

爆撚左先得分你今日仲黨國分開，記得中國人=中共，只有打爆佢地，先攞到最大著數

爆咗重分乜，學你話盞有中共喺到控制晒所有資源，佢同中共deal到等於deal晒所有資源包括人力，爆咗分裂咗要deal幾耐先deal得晒、鳩up唔用腦

蝗命平啲

支那鬼國最新韭菜人價錢 死一人還沒有豬肉貴 死醫護人員慰問金5000元人民幣，醫護人員體重120斤，每斤折算41.66元